@book{durand96,
   author = {Durand, M.},
   title = {L'enseignement en milieu scolaire},
   publisher = {P.U.F.},
   address = {Paris},
   year = {1996}
}

@techreport{bonnaire95,
   author = {Bonnaire, E. and Pedalino, R. and Laffray, B. and Yvroud, G. and Cavret, L.},
   title = {Document du TD 1, préparer une dictée},
   institution = {Univ. P. Mendès-France, U.V. ERGFOR, 6 p. },
   year = {1995}
}

@article{jonassen99,
   author = {Jonassen, D. H. and Rohrer-Murphy, L.},
   title = {Activity theory as a framework for designing constructivist learning environments},
   journal = {Educational Technology Research and Development},
   volume = {47},
   number = {1},
   pages = {61–79},
   year = {1999}
}
@inbook{engestrom99,
   author = {Engeström, Y.},
   title = {Activity theory and individual and social transformation},
   booktitle = {Perspectives on Activity Theory},
   editor = {Engeström, Y. and Miettinen, R. and Punamäki, R.-L.},
   publisher = {Cambridge University Press},
   address = {Cambridge},
   pages = {19–38},
   keywords = {Théorie de l'activité},
   year = {1999}
}

@article{engestrom10,
   author = {Engeström, Y. and Sannino, A.},
   title = {Studies of expansive learning: Foundations, findings and future challenges},
   journal = {Educational Research Review},
   volume = {5},
   number = {1},
   pages = {1–24},
   year = {2010}
}

@book{lebrun91,
   author = {Lebrun, N. and Berthelot, S.},
   title = {Design de systèmes d'enseignement},
   publisher = {Éditions ARC (rééd. 1994 sous le titre Plan pédagogique. Bruxelles : De Boeck)},
   address = {Ottawa},
   year = {1991}
}



@techreport{rafal95,
   author = {Rafal, O. and Valverde, M. and Dépret, C.},
   title = {Document du TD 1, faire un résumé d'un texte en anglais.},
   institution = {univ. P.-Mendès-France, U.V. ERGFOR, 4 p.},
   year = {1995}
}



@article{linard01,
   author = {Linard, M.},
   title = {Concevoir des environnements pour apprendre : l'activité humaine, cadre organisateur de l'interactivité technique},
   journal = {Sciences et Techniques Educatives},
   volume = {8},
   number = {3-4},
   pages = {211–238},
   year = {2001}
}

@inbook{barab04,
   author = {Barab, S. A. and Evans, M. A. and Baek, E.-O.},
   title = {Activity theory as a lens for characterizing the participatory unit},
   booktitle = {Handbook of Research on Educational Communications and Technology},
   editor = {Jonassen, D. H.},
   publisher = {Erlbaum},
   address = {Mahwah},
   edition = {2e},
   pages = {199–213},
   keywords = {Théorie de l'activité},
   year = {2004}
}

@inbook{sharples07,
   author = {Sharples, M. and Taylor, J. and Vavoula, G.},
   title = {A theory of learning for the mobile age},
   booktitle = {The sage handbook of elearning research},
   editor = {Andrews, R. and Haythornthwaite, C.},
   publisher = {Sage},
   address = {London},
   pages = {221–247},
   year = {2007}
}


@book{trouche03,
   author = {Trouche, L.},
   title = {Construction et conduite des instruments dans les apprentissages mathématiques : Nécessité des orchestrations},
   publisher = {Université Paris-VII, Habilitation à diriger des recherches non publiée},
   address = {Paris},
   year = {2003}
}


@article{trestini10,
   author = {Trestini, M. and Lemire, G.},
   title = {Environnements Constructivistes d’Apprentissage : quand les activités collectives et individuelles permettent aux apprenants de construire leurs connaissances},
   journal = {Education Canada},
   volume = {50},
   number = {1},
   pages = {56–60},
   year = {2010}
}

@inbook{jonassen00,
   author = {Jonassen, D. H.},
   title = {Revisiting activity theory as a framework for designing student-centered learning environments},
   booktitle = {Theoretical foundations of learning environments},
   editor = {Jonassen, D. H. and Land, S. M.},
   publisher = {Erlbaum},
   address = {Mahwah},
   pages = {89–121},
   year = {2000}
}







